# Радиус-вектор материальной точки
**Радиус-вектор материальной точки** - для произвольной точки в пространстве радиус-вектор — это вектор, идущий из начала координат в эту точку. Длина, или модуль радиус-вектора — расстояние, на котором точка находится от начала координат, стрелка вектора — указывает направление на эту точку пространства.

#Физика #Математика